<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Tài chính &#8211; Reach Your Life</title>
	<atom:link href="https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/category/tai-chinh/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/</link>
	<description>hiểu rõ chính mình, định hình tương lai, đạt được hạnh phúc</description>
	<lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 05:35:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/wp-content/uploads/2024/01/cropped-image_2024-01-17_173413523-32x32.png</url>
	<title>Tài chính &#8211; Reach Your Life</title>
	<link>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">228209872</site>	<item>
		<title>4 giá trị mà bộ phận kinh doanh mang lại cho bạn</title>
		<link>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/voi-nhung-gia-tri-ma-phong-kinh-doanh-mang-lai-tai-sao-ban-chua-thu/</link>
					<comments>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/voi-nhung-gia-tri-ma-phong-kinh-doanh-mang-lai-tai-sao-ban-chua-thu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ReachYL]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jan 2024 13:58:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tài chính]]></category>
		<category><![CDATA[Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Self-growth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reachyourrich2.wordpress.com/?p=125</guid>

					<description><![CDATA[Sau một khoảng thời gian thực tập ở mảng kinh doanh, mình đã nhất được nhiều giá trị mà bộ phận kinh doanh mang lại]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Với background của một dân kinh tế, việc thực tập sớm luôn là “cái gai nhộn nhạo” trong lòng mình khi vừa bước chân vào môi trường đại học, kết thúc kỳ 1 với cả kỳ chỉ biết nằm và vô định hướng, kỳ 2 mình đã quyết tâm phải đi thực tập, việc gì cũng được miễn là có kinh nghiệm văn phòng vì mình đang quá “khát”. Mình đã chọn thực tập tại mảng kinh doanh vì sinh viên kinh tế thì mình xác định khó mà sản xuất sản phẩm, kỹ năng chu chuyển và hỗ trợ lưu thông sản phẩm sẽ phù hợp nhất và giúp mình phát triển lâu dài.</p>



<p>Vậy mình đã nhận được những giá trị gì trong suốt khoảng thời gian đồng hành với công ty và công việc?</p>



<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc" id="rank-math-toc"><h2>Mục Lục</h2><nav><ul><li ><a href="#1-kinh-nghiệm">1. Kinh nghiệm</a><ul><li ><a href="#1-1-kỹ-nang-chuyen-mon">1.1. Kỹ năng chuyên môn</a></li><li ><a href="#1-2-kỹ-nang-mềm">1.2. Kỹ năng mềm</a></li></ul></li><li ><a href="#2-networking">2. Networking</a></li><li ><a href="#3-lương">3. Lương</a></li><li ><a href="#4-hiểu-ro-hơn-về-nganh-thay-vi-chim-trong-những-dịnh-kiến-từ-qua-khứ">4. Hiểu rõ hơn về ngành thay vì chìm trong những định kiến từ quá khứ</a></li><li ><a href="#lời-kết">*** Lời kết</a></li></ul></nav></div>
</div></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="1-kinh-nghiệm"><strong>1. Kinh nghiệm</strong> </h2>



<p>Hẳn kinh nghiệm đều là mục đích số một với mọi sinh viên, và mình cũng thế. Mình “khát” kinh nghiệm tới mức đã đi xin rất nhiều nơi thực tập không lương để đổi lại sự training của các anh chị, kết quả đương nhiên là bị từ chối, và rất may đã bén duyên với nơi hiện tại mình đang làm.</p>



<p>Kỹ năng chuyên môn và kỹ năng mềm là hai điều giá trị cốt lõi mà mình nhận được:</p>



<div id="1-1-ky-nang-chuyen-mon" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="1-1-kỹ-nang-chuyen-mon">1.1. <strong>Kỹ năng chuyên môn</strong></h3>



<p>Vị trí Sale dạy mình thực chiến và hiểu rõ hơn những kiến thức trong cuốn “Quản trị kinh doanh” và “Marketing căn bản” dạy, khác hẳn khi chưa đi làm đọc chỉ thấy mông lung và xa vời.</p>



<p>Trải nghiệm đi làm cũng giúp mình hiểu rõ hơn về doanh nghiệp, cách vận hành doanh nghiệp, hiểu sơ về công việc các phòng ban khác trong bộ máy công ty.</p>



<p>Mình được học về các tools phân tích con người như thần số học, DISC,.., để thêm thấu hiểu &#8211; hoàn thiện bản thân, cũng như tư vấn và hỗ trợ khách hàng trong định hướng hay khi gặp trục trặc về vấn đề học hành, cuộc sống.</p>



<p>Mình có cơ hội tìm hiểu và tiếp xúc với Marketing, ngành mà mình luôn thích và ươm ủ từ lâu.</p>



<div id="1-2-ky-nang-mem" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="1-2-kỹ-nang-mềm">1.2. <strong>Kỹ năng mềm</strong></h3>



<p><strong>+ Giao tiếp</strong>: mình đã cải thiện khả năng giao tiếp thông qua những cuộc trò chuyện với khách hàng, sếp và nhân sự. Công việc đã thúc đẩy mình mạnh dạn bước ra khỏi vùng an toàn, chủ động kết nối và trao đổi. Giao tiếp là một nghệ thuật, khéo léo sẽ hỗ trợ mình cũng như các bạn trong công việc và cuộc sống, như là sếp mình từng dạy “mồm miệng đỡ chân tay”, thực sự ấn tượng và vỡ vạc. </p>



<p>Không chỉ đàm phán trong công việc, mà cả các mối quan hệ cuộc sống như người thân bạn bè, người yêu, mình đã biết cách điều hòa cảm xúc, giao tiếp khéo léo để thương thảo vấn đề và tìm ra giải pháp cũng như tiếng nói chung, thay vì phải hứng chịu hoặc tạo ra những cuộc trò chuyện kết thúc trong cãi vã và toxic.</p>



<p><strong>+ Quản trị bản thân: </strong>trái với cái năng lượng u uất nằm cả kỳ 1 trong phòng trọ lướt điện thoại hết ngày, khi mình đi làm, tiếp xúc với môi trường mới, bạn bè anh chị mới, cảm nhận được năng lượng của mọi người thì cũng được “lây” hứng khởi và tự ý thức push bản thân học hành thật tốt, sắp xếp thời gian.</p>



<p><strong>+ Quản lý thời gian:</strong> vẫn là câu chuyện cả kỳ 1 chỉ học 4 môn mà lúc nào cũng thấy thiếu và ngộp, đều là do quá rảnh đâm lười, “dành thời gian vào việc vô bổ và thiếu thời gian cho việc cần thiết”. </p>



<p>Cho đến khi đi làm, gặp gỡ những anh chị, những bạn cũng sinh viên mà cân bằng thật tốt học &#8211; làm, học bổng đều đặn mỗi kỳ, quán quân á quân bao cuộc thi, mình mới có áp lực để tự sắp xếp và ý thức học hành để không thua kém.</p>



<p> Giờ đây, mình không chỉ lên to-do list cho từng ngày mà còn cần lên plan cho cả tháng, cũng cảm ơn do tính chất công việc yêu cầu mà giúp mình biết cách hoàn thiện bản thân.</p>



<p><strong>+</strong> <strong>Lòng biết ơn:</strong> trước khi đi làm thì mình đã hoạt động ở clb tình nguyện và ban đầu hơi bị ngợp vì những quy định gắt gao. Tuy nhiên, khi đi làm, được học và phân tích về văn hóa biết ơn cũng như việc bật ra lời cảm ơn, mình đã tích cực hơn rất nhiều, thêm biết ơn và cảm mến những người từng dẫn dắt và chỉ dạy. </p>



<p>Mình học được tâm thái “chiếc ly rỗng” khi đón nhận sự chỉ dạy của mọi người chứ không lưng chừng “đã biết nửa vời” như ngày ngô nghê.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="2-networking"><strong>2. Networking</strong></h2>



<p>Mình được kết nối và làm việc với những mentor có nhiều kinh nghiệm, trong cả công việc và cuộc sống, những người mà nếu không đi làm thì mình cũng chẳng bao giờ có thể có liên hệ.</p>



<p>Mình có thêm những mối quan hệ thật sự chất lượng và bền vững khi đồng hành cùng nhau làm việc và phát triển, những người sẵn sàng lắng nghe và giúp đỡ khi mình cần, những “hội đồng quản trị” thân thiết như gia đình.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-lương"><strong>3. Lương</strong></h2>



<p>Mình nhận được mức lương tương xứng với sức bản thân cống hiến, và việc đi làm sớm khiến mình sớm quý trọng đồng tiền, quý trọng công sức lao động của bố mẹ và chi tiêu hợp lý hơn.</p>



<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<h2 class="wp-block-heading" id="4-hiểu-ro-hơn-về-nganh-thay-vi-chim-trong-những-dịnh-kiến-từ-qua-khứ"><strong>4. Hiểu rõ hơn về ngành thay vì chìm trong những định kiến từ quá khứ</strong></h2>



<p>Nhân viên của phòng kinh doanh, tên gọi của vị trí này là Sale. Hầu hết mọi người đều định kiến với sale và mình cũng vậy, và mình vẫn quyết định thử trải nghiệm để xem thực sự chính mình phù hợp gì, và mình đã nhận được rất nhiều giá trị như trên &#8211; điều mà nếu chỉ lấp ló đứng ngoài với một bộ não toàn định kiến thì sẽ chẳng bao giờ nhận được.</p>



<p>Sale là một bộ phận cần thiết của doanh nghiệp và best seller rất có giá trị trong mắt nhà tuyển dụng. Với những trải nghiệm của mình, không có ngành nào không tốt, mọi ngành nghề đều chính đáng và đóng góp vào sự phát triển xã hội, điều khác biệt là cách làm việc của mỗi người.</p>



<p> Bạn bán hàng có tâm, đồng hành hỗ trợ cùng khách hàng suốt quá trình sử dụng dịch vụ sản phẩm để đối phương gặt hái thành quả tốt nhất thì sale là một việc rất nhân văn. Networking chất lượng của mình không chỉ là đồng nghiệp và sếp, mà còn là những khách hàng mình đã tư vấn và hỗ trợ.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="lời-kết">*** Lời kết</h2>



<p>Trải qua gần 1 năm làm kiên trì, mình từ vị trí Intern đến Supervsior, mình biết ơn người anh đã dẫn đường cho mình bén duyên với công việc, biết ơn những mentor đã hướng dẫn và chỉ dạy, biết ơn những nhân sự đã đồng hành cùng mình thực hiện mục tiêu, và biết ơn bản thân đã kiên trì không từ bỏ.</p>



<p>Nếu bạn cũng thuộc dân kinh tế, thì vị trí tại phòng kinh doanh là một điều đáng để apply và trải nghiệm cũng như phát triển bản thân.</p>
</div></div>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/voi-nhung-gia-tri-ma-phong-kinh-doanh-mang-lai-tai-sao-ban-chua-thu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">125</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Định nghĩa đích thực của sự &#8220;giàu có&#8221;</title>
		<link>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/dinh-nghia-dich-thuc-cua-su-giau-co/</link>
					<comments>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/dinh-nghia-dich-thuc-cua-su-giau-co/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ReachYL]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jan 2024 11:00:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tài chính]]></category>
		<category><![CDATA[Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Self-growth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reachyourrich2.wordpress.com/?p=17</guid>

					<description><![CDATA[Lý do mà đa số mọi người không bao giờ đạt được sự "giàu có" là vì họ không hiểu đúng ý nghĩa thật sự của sự "giàu có". Vậy ý nghĩa thật sự của sự "giàu có" là gì ?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Phần lớn mọi người khi nhắc tới <strong>&#8220;giàu có</strong>&#8221; thì đều hiểu rằng giàu có là phải có rất nhiều tiền, nhiều tài sản giá trị, …. Và họ thường có sự yêu thích hoặc căm ghét đối với sự giàu có. </p>



<p>Có những người cảm thấy tức tối với những người có tiền, nhưng lại dành cả cuộc đời để kiếm được nhiều tiền giống như họ. Lý do mà đa số mọi người không bao giờ đạt được sự &#8220;giàu có&#8221; là vì họ không hiểu <strong>định nghĩa đích thực</strong> <strong>của sự &#8220;giàu có&#8221;.</strong></p>



<p><strong>Vậy định nghĩa đích thực của sự &#8220;giàu có&#8221; là gì ?</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>1.&#8221;Giàu có&#8221; Là khi bạn không cần phải nỗ lực đi kiếm tiền để duy trì cuộc sống hàng ngày của mình nữa.</strong></h2>



<p>Là khi bạn không cần phải đi làm kiếm tiền từ một công việc nào đó liên tục ngày qua ngày, mà vẫn có thể sống một cách thoải mái. Nói thẳng ra là bạn đi ngủ, chả cần làm gì mà vẫn có tiền.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="674" src="https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/wp-content/uploads/2024/01/image-3.png" alt="" class="wp-image-1355" srcset="https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/wp-content/uploads/2024/01/image-3.png 1024w, https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/wp-content/uploads/2024/01/image-3-300x197.png 300w, https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/wp-content/uploads/2024/01/image-3-768x506.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-contrast-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-c4f64cc9f34453e2e29aa1dbe3d9f451" style="background-color:#d0cdcd"><strong>Vậy số tiền trên đến từ đâu mà ra ? </strong></p>



<p>Số tiền đó là từ những thứ giúp bạn kiếm tiền ngay cả khi bạn ngủ, nghĩa là từ các nguồn thu nhập bị động của bạn.</p>



<p>Nguồn thu nhập bị động có thể đến từ :</p>



<ul>
<li> lãi suất ngân hàng</li>



<li> quảng cáo từ các video trên youtube, website cá nhân, &#8230;</li>



<li> bán các mặt hàng sản phẩm số như: audio, beat, ebook, website, &#8230;</li>



<li> khoản đầu tư như đầu tư chứng khoán, tiền kĩ thuật số, &#8230;</li>
</ul>



<p>Những công việc mà bạn cần làm việc trực tiếp mới có tiền như làm công ăn lương, làm nhân viên,&#8230; thì đó chính là nguồn thu nhập chủ động của bạn. Những công việc đó yêu cầu bạn cần phải bán sứckhỏe và thời gian cho nó để có tiền, nếu bạn không còn làm nữa thì chắc chắn 1 điều là bạn không còn tiền.</p>



<p>Mà thời gian và sức khỏe của chúng ta là có hạn, bạn sẽ không thể làm việc mãi được, chính vì vậy nếu muốn trở nên &#8220;giàu có&#8221; bạn cần phải tìm các công việc, những thứ có thể giúp bạn tạo ra những nguồn thu nhập bị động.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-center has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6168d1966db60b5639cb0db55c110210">&#8220;Tùy vào số tiền chi phí giúp bạn cảm thấy hạnh phúc với cuộc sống, <br>hãy tự tạo cho mình các nguồn thu nhập bị động sao cho chúng luôn lớn hơn số tiền chi phí đấy.&#8221;</p>
</blockquote>



<p><strong>ví dụ:</strong> <br>+ giả sử bạn chỉ cần có 15tr/tháng là bạn hoàn toàn có thể sống thoải mái, cảm thấy hạnh phúc với cuộc sống rồi, vì vậy bạn cần  tạo ra nguồn thu nhập bị động lớn hơn 15tr/tháng là bạn đã tìm được sự giàu có cho bản thân rồi.</p>



<p> + Hoặc giả sử đối với một người khác, họ cần phải chi tiêu 200tr/tháng họ mới có được hạnh phúc mà họ muốn, thì người đó sẽ phải tạo ra nguồn thu nhập bị động lớn hơn 200tr/tháng thì họ mới trở nên giàu có.</p>



<p>Và một sự thật không thể phủ nhận là nếu bạn chi tiêu nhiều hơn số tiền bạn kiếm được, kết quả duy nhất mà bạn đạt được là nợ nần và vay mượn.</p>



<p><strong>=&gt; giàu có chính là số tiền thu nhập bị động của bạn phải lớn hơn số tiền cần phải chi tiêu để giúp cho bạn cảm thấy hạnh phúc với cuộc sống.</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-644b8f9e214f9312595635c2757239c7"><strong>2. Hạnh phúc chính là &#8220;giàu có&#8221;</strong>.</h2>



<p>Sau cùng việc các bạn mong muốn có thật nhiều tiền cũng là để nâng cao đời sống của bản thân, để không phải lo lắng mỗi khi đóng tiền điện tiền nhà, tiền sinh hoạt, để có thể mua những thứ mà mình thực sự thích mà không phải suy nghĩ về giá cả, để dùng tiền mua những điều tốt nhất cho gia đình những người bạn yêu quý.</p>



<p><strong>=&gt; Để khiến cuộc sống của bạn có ý nghĩa hơn, hạnh phúc hơn.</strong></p>



<p>Bạn không cần phải trở nên giàu có giống một người nào đấy, bạn không cần phải kiếm nhiều tiền giống như họ để trở nên giàu có. Mà thứ bạn cần là biết cần bao nhiêu là đủ để khiến bạn cảm thấy hạnh phúc.</p>



<p> Những người giàu, những người thành công họ đều biết rõ mục tiêu của mình, họ hiểu rõ về con người mình , biết mình thực sự thích gì và bao nhiêu là đủ đối với họ.</p>



<p>Theo những bài phỏng vấn và tìm hiểu của mình về những người giàu, thì có rất nhiều người giàu có mà họ có lối sống rất giản dị, và số người này <strong>chiếm tới hơn 80%</strong> những người như vậy trong giới nhà giàu. ví dụ như: Bill Gates, Mark Zuckerberg, Warren Buffett, &nbsp;Amancio Ortega, &#8230;. </p>



<p>Mà trong khi đó có rất nhiều người lương cũng không cao mà muốn mua quần áo hàng hiệu, túi xách tay nhiều tiền, họ chi tiêu cho những ham muốn mang tính bộc phát, chính vì vậy nó gần như không đem lại giá trị trong việc phát triển mà chỉ khiến cho bạn luôn trong tình trạng thiếu tiền, hết tiền.</p>



<p>Mình không nói là người giàu có, họ không xài tiền mà chắc chắn một điều là họ chi tiêu rất nhiều tuy nhiên <strong>số tiền chi tiêu luôn ít hơn số tiền từ thu nhập thụ động của họ</strong>. </p>



<p>Và đặc biệt là, họ không chi tiền cho những thứ mà họ thấy nó không giúp ích gì trong cuộc sống của họ, những mong muốn mang tính bộc phát, ngược lại chắc chắn rằng họ sẽ chi rất là mạnh tay cho thứ mà họ cần, thứ mà họ<strong> </strong>thật sự thích, thứ giúp họ phát triển bản thân giúp họ tăng thêm dòng tiền cho nguồn thu nhập bị động của mình.</p>



<p>Việc họ hiểu hiểu rõ cuộc sống của mình, con người mình, cá tính, cái gu của mình từ đấy họ có thể loại bỏ tối đa việc chi tiền cho những cái không cần thiết và chi tiêu tối đa cho những nhu cầu cần thiết khác để trở nên phát triển hơn. Đó là một trong những lý do người giàu càng thêm giàu.</p>



<p><strong>=&gt;  Khi bạn hiểu rõ tính cách của bản thân, cuộc sống của mình ở hiện tại và cuộc sống mà mình mong muốn ở tương lai, lúc đó bạn sẽ tìm được hạnh phúc, và đó cũng chính là sự giàu có mà bạn muốn.</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5471887716f904d3fa85d0cc33855740">*** <strong>Lời Kết</strong></h2>



<p>Tới đây mình chắc các bạn cũng đã hiểu về điều mình muốn hướng tới. Giờ mình nghĩ mỗi người các bạn đều có định nghĩa về sự &#8220;giàu có&#8221; mà bản thân muốn đạt được trong tương lai. Không phải là tìm kiếm sự giàu có của người khác, mà là để tìm kiếm sự giàu có của chính mình.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhducanhhuy.github.io/My-blog/dinh-nghia-dich-thuc-cua-su-giau-co/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">17</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
