<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Reach Your Life</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>hiểu rõ chính mình, định hình tương lai, đạt được hạnh phúc</description>
	<lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 04:23:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/01/cropped-image_2024-01-17_173413523-32x32.png</url>
	<title>Reach Your Life</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">228209872</site>	<item>
		<title>Tư duy logic là gì ? Vai trò và phương pháp rèn luyện khả năng tư duy logic.</title>
		<link>/tu-duy-logic-la-gi-vai-tro-va-phuong-phap-ren-luyen-kha-nang-tu-duy-logic/</link>
					<comments>/tu-duy-logic-la-gi-vai-tro-va-phuong-phap-ren-luyen-kha-nang-tu-duy-logic/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ReachYL]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05:26:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phát triển bản thân]]></category>
		<category><![CDATA[Self-growth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1465</guid>

					<description><![CDATA[tư duy logic có ảnh hưởng vô cùng lớn tới cuộc sống của chúng ta. Vậy tư duy logic là gì, vai trò và phương pháp rèn luyện tư duy logic.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Thứ đặc biệt nhất khiến con người trở lên khác biệt hơn so với các loài động vật khác đó chính là chúng ta không chỉ hành động dựa theo bản năng, mà còn dựa trên khả năng tư duy và nhận thức. Trong cuộc sống thực tế, mọi hoạt động của chúng ta đều qua sự tư duy của não bộ. Chúng ta luôn suy nghĩ, lên kế hoạch khi bắt đầu làm việc gì đó. </p>



<p>Từ đó cho thấy, kết quả của việc tư duy có ảnh hưởng vô cùng lớn tới hành vi và cách thức làm việc của chúng ta, việc mà chúng ta làm có hiệu quả hay không phụ thuộc rất nhiều vào việc tư duy. Vậy <strong>tư duy logic là gì</strong>, vai trò và phương pháp rèn luyện tư duy logic.</p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc" id="rank-math-toc"><h2>Mục Lục</h2><nav><ul><li ><a href="#1-tư-duy-logic-la-gi">1. Tư duy logic là gì.</a></li><li ><a href="#2-vai-tro-của-tư-duy-logic-trong-cuộc-sống">2. Vai trò của tư duy logic trong cuộc sống.</a></li><li ><a href="#3-cac-phương-phap-ren-luyện-khả-nang-tư-duy-logic">3. Các Phương pháp rèn luyện khả năng tư duy logic.</a><ul><li ><a href="#luon-bắt-dầu-với-cau-hỏi-why-tại-sao-va-how-lam-thế-nao">Luôn bắt đầu với câu hỏi &#8220;Why ?&#8221;(Tại sao?) và &#8220;How ?&#8221;(Làm thế nào ?).</a></li><li ><a href="#nang-cao-kiến-thức-của-bản-than">Nâng cao kiến thức của bản thân.</a></li><li ><a href="#phat-triển-tư-duy-logic-qua-việc-tranh-luận-va-trao-dổi">Phát triển tư duy logic qua việc tranh luận và trao đổi.</a></li><li ><a href="#ren-luyện-tư-duy-logic-qua-những-trải-nghiệm-vấn-dề-trong-thực-tế">Rèn luyện tư duy logic qua những trải nghiệm, vấn đề trong thực tế. </a></li></ul></li><li ><a href="#4-lời-kết">4. Lời kết.</a></li></ul></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="1-tư-duy-logic-la-gi">1. Tư duy logic là gì.</h2>



<p>Tư duy logic là quá trình con người phân tích, suy luận, đánh giá thông tin và xâu chuỗi những thông tin lại với nhau để tạo ra sự liên kết, có hệ thống dựa trên sự hiểu biết, kinh nghiệm của bản thân và những bằng chứng, sự kiện thực tế để giải quyết các vấn đề trong công việc và đưa ra quyết định trong cuộc sống.</p>



<p>Tư duy logic giúp con người xây dựng được cho mình một hệ thống phân tích, biện luận, suy đoán từ đó đưa ra được quyết định hành động giúp đạt được kết quả theo ý muốn.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="2-vai-tro-của-tư-duy-logic-trong-cuộc-sống">2. Vai trò của tư duy logic trong cuộc sống.</h2>



<p>Có thể khẳng định rằng, tư duy logic đóng vai trò cốt lõi trong mọi thành công. Hàng ngày chúng ta luôn sử dụng tư duy logic để tham gia các hoạt động.</p>



<p>Nó hỗ trợ con người ta có khả năng phân tích thông tin một cách logic và hệ thống. Bằng việc sẽ nhìn nhận vấn đề từ nhiều góc độ khác nhau chúng ta sẽ thu thập được những dữ liệu, thông tin cần thiết từ đó xác định được rõ vấn đề. </p>



<p>Từ đó, chúng ta có thể suy luận, liên kết các yếu tố đó lại với nhau một cách có quy tắc, dựa trên các tiêu chí để tìm ra các giải pháp giải quyết vấn đề. </p>



<p>Bên cạnh đó, bạn cũng có khả năng đánh giá những rủi ro, tính khả thi và hiệu quả của những giải pháp mà bạn nghĩ tới. Từ đó chọn lựa ra được phương pháp giúp hạn chế rủi ro và vẫn đạt được mục đích.</p>



<p>Ví dụ, khi chúng ta đi siêu thị mua đồ với một số tiền nhất định, ta sẽ cần lên danh sách những đồ cần mua, và cân nhắc món nào đắt hay rẻ, chất lượng của nó ra sao để lựa chọn mua hay không, nhằm vẫn mua được những món đồ cần thiết mà không bị vượt quá số tiền có thể chi.</p>



<p>Hoặc, khi bạn có một kì thi vào tuần sau, thì thay vì bạn cắm mặt vào học hết tất cả mọi thứ từ trước tới giờ không theo một trình tự, chủ đề nào cả, thì trước khi học bạn sẽ lên kế hoạch sắp xếp các kiến thức theo các chủ đề, tìm hiểu về bố cục bài thi để biết nên tập trung ôn vào những phần nào và phân chia thời gian làm bài cho hợp lý.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><strong>Bản chất của việc tư duy logic là bạn diễn giải một kết quả hoặc giải quyết một vấn đề nào đó theo một cách logic, từ đó bạn chuẩn hóa quá trình đó thành các bài toán, công thức cho riêng bạn.</strong></p>
</blockquote>



<p>Giống như khi bạn học toán vậy, bạn học về công thức tính quãng đường, tính vận tốc, hoặc là công thức giải tích, tích phân, bạn học về các định lý, &#8230;.</p>



<p>Ví dụ như: cho a, b, c là 3 cạnh của một tam giác, nếu tổng bình phương 2 cạnh bất kỳ bằng bình phương cạnh còn lại thì tam giác đó là tam giác vuông. Hoặc khi bạn gặp các bài toán về tích phân thì chỉ cần áp dụng đúng tư duy và công thức tích phân là ra.</p>



<p>Khi gặp một bài toán, bạn chỉ cần xác định nó thuộc dạng gì rồi áp dụng đúng công thức và cách tư duy của dạng bài đó là ra kết quả đúng. Bạn càng làm nhiều thì kinh nghiệm và kĩ năng của bạn càng cao và bạn sẽ càng thấy nó dễ giải quyết hơn.</p>



<p>Chỉ có khác một chỗ là những công thức khi bạn được học đã được người khác chứng minh và nó cụ thể rõ ràng theo từng dạng. Còn trong cuộc sống những vấn đề bạn gặp không chỉ bó gọn trong một chủ đề nhất định và nó còn có thể xuất hiện những yếu tố mà bạn không lường trước, hơn hết những công thức của bạn chưa được ai chứng minh cả và bạn phải tự mình chứng minh nó là đúng, ít nhất là đúng đối với bạn.</p>



<p>Vì vậy bạn cần phải luôn sử dụng tư duy logic để phát hiện ra những lỗ hổng trong công thức của bạn, từ đó sửa chữa, lập luận, diễn ra hợp lý, chứng minh dựa trên thực tế để bạn có thể tìm ra được một công thức bao quát nhất đúng với chính bạn.</p>



<p>Từ đó bạn sẽ tìm ra được những công thức thành công của riêng mình.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-cac-phương-phap-ren-luyện-khả-nang-tư-duy-logic">3. Các Phương pháp rèn luyện khả năng tư duy logic.</h2>



<p>Tư duy logic không phải là một tài năng bẩm sinh, mà là một kỹ năng có thể được rèn luyện và phát triển. Như mọi bộ phận khác trên cơ thể, não bộ cũng cần được rèn luyện hàng ngày để trở nên độc lập, nhanh nhạy và logic hơn. </p>



<p>Vì vậy, để cải thiện khả năng tư duy logic của bản thân, chúng ta có thể áp dụng các phương pháp rèn luyện tư duy logic sau.</p>



<div id="luon-bat-dau-voi-cau-hoi-why-tai-sao-va-how-lam-the-nao" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="luon-bắt-dầu-với-cau-hỏi-why-tại-sao-va-how-lam-thế-nao">Luôn bắt đầu với câu hỏi &#8220;Why ?&#8221;(Tại sao?) và &#8220;How ?&#8221;(Làm thế nào ?).</h3>



<p>Hai câu hỏi này như là dấu hiệu vậy. Khi bạn tự hỏi mình như vậy đồng nghĩa với việc bộ não của bạn hiểu rằng nó cần phải suy nghĩ và diễn giải quá trình đó một cách logic để xác định rõ nguyên nhân và quá trình hình thành vấn đề.</p>



<p><strong>&#8211; Why (Tại sao?):</strong> Câu hỏi này sẽ giúp bạn hiểu rõ nguyên nhân, lý do của một vấn đề hoặc quyết định. Bằng cách này, bạn có thể phân tích cơ sở logic và xác định mối quan hệ giữa các yếu tố khác nhau.</p>



<p><strong>&#8211; How (Làm thế nào?):</strong> Câu hỏi này sẽ giúp bạn tập trung vào quá trình hoặc phương pháp để thực hiện một nhiệm vụ hoặc đạt được một mục tiêu. Nó yêu cầu bạn phải suy nghĩ về bước tiến cụ thể, quy trình, hoặc phương pháp để giải quyết một vấn đề.</p>



<p>Bạn càng muốn biết rõ ràng, chi tiết lý do tại sao và làm thế nào thì bộ não của bạn cần tư duy logic nhiều hơn, bạn càng biết rõ mình phải làm gì, bạn càng hiểu rõ quá trình tạo ra vấn đề đó. </p>



<p>Từ đó bạn sẽ tìm ra được <strong>công thức</strong> và có thể thay đổi nó tùy biến để đạt được kết quả mà bạn mong muốn.</p>



<div id="nang-cao-kien-thuc-cua-ban-than" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="nang-cao-kiến-thức-của-bản-than">Nâng cao kiến thức của bản thân.</h3>



<p>Bạn càng có nhiều kiến thức thì sự hiểu biết của bạn về các vấn đề mà bạn cần giải quyết càng nhiều, khi bạn càng có nhiều thông tin thì bạn càng có thể tạo ra những liên kết chắt chẽ và logic hơn từ đó tạo ra được nhiều phương pháp mới và hiệu quả hơn.</p>



<p>Bên cạnh đó việc, nâng cao kiến thức cũng giúp cho bạn mở mang đầu óc, thúc đẩy bổ não hoạt động nhiều hơn, từ đó có những tư duy mới, góc nhìn mới và phát triển sự sáng tạo của bản thân.</p>



<p>Bạn có thể nâng cao kiến thức bằng việc đọc sách, đọc truyện, xem phim, chơi game, học những kĩ năng mới. Sẽ có rất nhiều thể loại sách, truyện, phim, game hoặc kĩ năng mới mà bạn có thể chọn, vì vậy bạn hãy cứ chọn thể loại mà mình thích.</p>



<p>Không quan trọng là thể loại gì, mà quan trọng là bạn hãy luôn nhớ đặt câu hỏi <strong>&#8220;Why?&#8221;</strong> và <strong>&#8220;How?&#8221;</strong> mỗi khi bạn có điều thắc mắc mắc trong quá trình đó, cố gắng suy nghĩ và giải đáp nó. Quá trình đó sẽ khiến bộ não của bạn phải tích cực hoạt động đồng nghĩa với việc bạn liên tục phải tư duy logic. </p>



<p>Từ đó khả năng tư duy logic của bạn sẽ liên tục được cải thiện và bạn cũng sẽ biết được thêm nhiều thông tin bổ ích hơn.</p>



<p>Còn nếu bạn không biết mình nên đọc cái gì, học cái gì thì cũng đừng lo, hãy coi nó là một vấn đề và đặt câu hỏi <strong>&#8220;Why?&#8221;</strong> và <strong>&#8220;How?&#8221;</strong> cho nó. Từ đó bạn sẽ tìm được cách giải quyết vấn đề và đó cũng là quá trình giúp bạn rèn luyện tư duy logic.</p>



<p>Bạn càng biết nhiều thông tin chi tiết về vấn đề đó, bạn càng hiểu vấn đề đó một cách sâu sắc hơn, càng có nhiều góc nhìn, phương pháp để giải quyết vấn đề. Từ đó lên được kế hoạch, hành động phù hợp để giải quyết.</p>



<p>Giống như trong Binh Pháp Tôn Tử đã ghi.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-center"><strong>Biết người biết ta, trăm trận trăm thắng</strong>.</p>
</blockquote>



<div id="phat-trien-tu-duy-logic-qua-viec-tranh-luan-va-trao-doi" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="phat-triển-tư-duy-logic-qua-việc-tranh-luận-va-trao-dổi">Phát triển tư duy logic qua việc tranh luận và trao đổi.</h3>



<p>Khi bạn tham gia các cuộc tranh luận và trao đổi. Mọi người thường coi điều mình nói là đúng và đưa ra các dẫn chứng, lý lẽ, phân tích, lập luận chặt chẽ để bảo vệ ý kiến của mình hoặc để bác bỏ ý kiến của người khác.</p>



<p>Và bạn cũng vậy, có những điều mà bạn cho là đúng nhưng sẽ có những người không tin, bác bỏ ý kiến của bạn. Việc bạn cố gắng chứng minh và thuyết phục người khác điều bạn đưa ra là đúng sẽ giúp cho khả năng tư duy logic của bạn phát triển rất nhiều.</p>



<p>Bên cạnh đó, việc tiếp xúc với nhiều quan điểm, suy nghĩ, những <strong>công thức</strong> khác cũng sẽ giúp cho bạn có thêm nhiều góc nhìn, mở rộng kiến thức và suy nghĩ của bản. </p>



<p>Đồng thời, cũng nâng cao khả năng giao tiếp của bạn và biết cách lắng nghe, hiểu quan điểu của người khác, giúp bạn có thể linh hoạt, tích cực hơn khi gặp và xử lý các vấn đề khác.</p>



<div id="ren-luyen-tu-duy-logic-qua-nhung-trai-nghiem-van-de-trong-thuc-te" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="ren-luyện-tư-duy-logic-qua-những-trải-nghiệm-vấn-dề-trong-thực-tế">Rèn luyện tư duy logic qua những trải nghiệm, vấn đề trong thực tế. </h3>



<p>Cách rèn luyện tư duy logic hiệu quả nhất không đâu khác chính là quá trình giải quyết các vấn đề trong cuộc sống của chính bạn và những trải nghiệm thực tế mà bạn trải qua. Tư duy không chỉ bó gọn trong sách vở, trong những lý thuyết mà còn được phát triển qua những hành động thực tế.</p>



<p>Khi bạn tự mình trải nghiệm theo cách riêng của bạn, bạn sẽ tự đúc kết ra được cho bản thân những kiến thức, quan điểm cho riêng mình. Đồng thời những việc đó cũng sẽ giúp cho bạn có những kỹ năng, cảm nhận mà nếu chỉ nghĩ thôi thì bạn không bao giờ hiểu được.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="4-lời-kết">4. Lời kết.</h2>



<p>Không có ai từ khi sinh ra đã biết hết tất cả, vì vậy họ phải tìm tòi, nỗ lực học hỏi, khám phá, phát triển nâng cao kỹ năng tư duy logic, các kỹ năng khác của bản thân từ đó họ giỏi hơn người khác gấp 10, gấp 100 lần. khi đó họ mới được gọi là thiên tài.</p>



<p>Vì thế hãy cứ nỗ lực rèn luyện, việc rèn luyện tư duy logic, các kĩ năng của bản thân cũng sẽ giúp cho bạn trở lên nhanh nhạy, tự tin giỏi giang hơn trong cuộc sống, giúp bạn rút ngắn thời gian đặt được mục tiêu của bản thân mình.</p>
<div class="pld-like-dislike-wrap pld-template-2">
    <div class="pld-like-wrap  pld-common-wrap">
    <a href="javascript:void(0)" class="pld-like-trigger pld-like-dislike-trigger  " title="" data-post-id="1465" data-trigger-type="like" data-restriction="cookie" data-already-liked="0">
                        <i class="fas fa-heart"></i>
                </a>
    <span class="pld-like-count-wrap pld-count-wrap">1    </span>
</div></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tu-duy-logic-la-gi-vai-tro-va-phuong-phap-ren-luyen-kha-nang-tu-duy-logic/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1465</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Làm sao để thấu hiểu bản thân hơn</title>
		<link>/lam-sao-de-thau-hieu-ban-than-hon/</link>
					<comments>/lam-sao-de-thau-hieu-ban-than-hon/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ReachYL]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:29:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phát triển bản thân]]></category>
		<category><![CDATA[Life]]></category>
		<category><![CDATA[Self-growth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://localhost/ReachYourRich-Blog/?p=1161</guid>

					<description><![CDATA[Làm sao để hiểu rõ bản thân hơn, đây là câu hỏi mà rất nhiều người suy nghĩ mà vẫn chưa tìm ra được đáp án phù hợp. Dưới đây chính là cách .....]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Mình đã từng có một khoảng thời gian cảm thấy mất định hướng trong cuộc sống vì không biết mục tiêu của bản thân là gì. Khi đó mình luôn trong trạng thái suy nghĩ quá nhiều dẫn tới chán nản, mệt mỏi, tinh thần kiệt quệ, không còn sức để làm việc gì khác nữa. </p>



<p>Ngày qua ngày, cứ chìm đắm trong những suy nghĩ về bản thân, không biết mình thực sự thích gì, không biết mục tiêu, ước mơ của mình là gì, không biết<strong> </strong>làm sao để thấu hiểu bản thân bản ?</p>



<p class="has-text-align-left">Việc đó khiến mình cảm thấy lạc lõng, mệt mỏi, kiệt sức không muốn tiếp xúc, nói chuyện với người khác. Càng ngày, mình càng tự cô lập bản thân, càng không hiểu bản thân muốn gì và rồi không còn muốn cố gắng để làm việc gì khác trong cuộc sống, và khi quá mệt mỏi như vậy bản thân lại chìm vào giấc ngủ. </p>



<p class="has-text-align-left">Cuộc sống cứ lặp đi lặp lại như vậy, dần dần mình nghĩ rằng cuộc sống của mình không có ý nghĩa gì cả.</p>



<p>Chỉ khi tới lúc có những biến cố, những thứ mà bản thân không bao giờ ngờ tới, những điều mới xuất hiện trong cuộc đời mình, nó khiến cho cuộc sống ngày trước của bản thân bị đảo lộn, khiến cho sâu trong thâm tâm mình cảm nhận được những thứ mà chưa từng có trong cuộc sống trước kia.</p>



<p>Sau khi trải qua những điều đó, mình mới nhận ra rằng, cuộc sống hiện tại có ý nghĩa tới nhường nào, mình mới biết những điều mà bản thân suy nghĩ từ trước tới giờ, hóa ra câu trả lời mà mình cần nó đã luôn ở ngay trước mắt rồi, chỉ là ngày đó bản thân chưa nhận ra mà thôi. </p>



<p>Kể từ khi biết cách để thấu hiểu bản thân hơn, mình đã tìm được cho mình những mục tiêu muốn thực hiện, những điều muốn làm, tìm được cho mình những động lực để cố gắng mỗi ngày để khiến cuộc sống của bản thân trở nên tốt hơn, ý nghĩa hơn.</p>



<p>Mình nghĩ có rất nhiều bạn giống mình cũng đã từng có một khoảng thời gian mất định hướng, không biết &#8220;mình là ai&#8221;, nhưng rồi các bạn cũng đã tìm ra được câu trả lời cho những thắc mắc đó để từ đó thấu hiểu bản thân hơn, tìm ra được cuộc sống mà mình hạnh phúc. </p>



<p>Nhưng cũng có không ít bạn hiện tại vẫn đang ở trong vòng luẩn quẩn đó, bị chìm đắm vào trong những suy nghĩ của bản thân mà không thoát ra được, để rồi tinh thần kiệt quệ không còn muốn làm gì khác. Dần dần đánh mất bản thân, bị quấn theo người khác và cam chịu sống cuộc sống đó cho dù bản thân không hề cảm thấy hạnh phúc.</p>



<p>Chính vì vậy mình đã viết bài blog này với mong muốn chia sẻ một quá trình giúp mình thấu hiểu bản thân mà mình đã nhận ra khi trải qua thời gian khó khăn đó. Mình mong những gì mình chia sẻ dưới đây sẽ giúp ích cho bạn phần nào trong việc thấu hiểu bản thân hơn, giúp cho bạn tìm ra được giá trị cho cuộc sống của chính mình.</p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc" id="rank-math-toc"><h2>Mục Lục</h2><nav><ul><li ><a href="#1-hay-them-những-diều-mới-vao-bức-tranh-của-bạn">1. Hãy thêm những điều mới vào &#8220;bức tranh&#8221; của bạn.</a></li><li ><a href="#2-thấu-hiểu-bản-than-bằng-cach-danh-thời-gian-noi-chuyện-va-lắng-nghe-chinh-minh">2. Thấu hiểu bản thân bằng cách dành thời gian nói chuyện và lắng nghe chính mình.</a><ul><li ><a href="#2-1-diều-gi-sẽ-xảy-ra-khi-bạn-khong-con-danh-thời-gian-cho-bản-than">2.1. Điều gì sẽ xảy ra khi bạn không còn dành thời gian cho bản thân ? </a></li><li ><a href="#2-2-những-diều-bạn-nhận-dược-khi-tro-chuyện-lắng-nghe-chinh-minh">2.2. Những điều bạn nhận được khi trò chuyện, lắng nghe chính mình.</a></li></ul></li><li ><a href="#3-hay-tam-sự-chia-sẻ-những-diều-ma-bạn-nghi-với-người-ma-bạn-tin-tưởng">3. Hãy tâm sự, chia sẻ những điều mà bạn nghĩ với người mà bạn tin tưởng.</a></li><li ><a href="#4-hay-nuoi-dưỡng-tri-tưởng-tượng-va-sự-sang-tạo-của-bạn">4. Hãy nuôi dưỡng trí tưởng tượng và sự sáng tạo của bạn.</a></li><li ><a href="#lời-kết">*** Lời kết.</a></li></ul></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-494a387a616c543234cc14723d1fd945" id="1-hay-them-những-diều-mới-vao-bức-tranh-của-bạn"><strong>1. Hãy thêm những điều mới vào &#8220;bức tranh&#8221; của bạn</strong>.</h2>



<p>Hãy tưởng tượng cuộc sống của bạn giống như một bức tranh, nếu hiện tại những điều bạn đang tìm không có ở trong bức tranh đó thì bạn sẽ không bao giờ tìm ra nó được. Hoặc những thứ đó chưa hình thành nên hình dạng cụ thể mà mới chỉ dừng lại ở những nét vẽ phác họa, đơn sơ thì bạn cũng không thể nhận ra nó được.</p>



<p>Chính vì vậy hãy tìm thêm cho mình những ý tưởng, những nguồn cảm hứng từ những bức tranh khác, từ thứ bên ngoài bức tranh của bạn, từ đó bạn có thể hình dung ra được rất nhiều điểm đến cho bức tranh của bạn.  Hãy tô thêm những màu sắc khác vào &#8220;bức tranh&#8221; của bạn, những màu sắc đó có thể là:</p>



<p>+ Những người bạn mới.<br>+ Những kiến thức mới.<br>+ Những việc làm mới.<br>+ Những điều mà bạn chưa từng thử từ trước tới giờ.</p>



<p>( Và tất nhiên là không vi phạm pháp luật ;3 )</p>



<p>Đừng bận tâm việc bạn thích hay không thích, vì những gì bạn cần làm <strong>đừng suy nghĩ gì nữa</strong> và <strong>cứ thử đi</strong>. Tất cả những điều đó sẽ khiến cho &#8220;bức tranh&#8221; của bạn trở lên lộn xộn và không còn dáng vẻ như trước nữa.</p>



<p>Những thứ đó sẽ giúp bạn có những suy nghĩ mới, góc nhìn mới, cảm nhận mới những thứ mà nếu bạn vẫn luôn ở trong cuộc sống ngày trước thì bạn sẽ không bao giờ nhìn ra được.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-center has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-d047b4eb111de8f953a2f604b658baf0"><strong>&#8220;Cùng một công thức thì sẽ không bao giờ cho ra 2 kết quả khác nhau&#8221;</strong>.</p>



<p class="has-text-align-center has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-73fde30187270d7dd04b129c08431e07">Nếu bạn vẫn duy trì một cuộc sống như vậy,<br>thì những gì bạn nhận được cũng sẽ không thay đổi.</p>
</blockquote>



<p>Vì vậy đừng để sự lười biếng, khó khăn, e ngại, sợ hãi ngăn bạn bước chân<strong> </strong>ra khỏi cuộc sống hiện tại, để tìm kiếm những điều mới mẻ trong cuộc sống, để bạn thấu hiểu bản thân hơn, để bạn tìm ra được giá trị của bản thân, để bạn tìm được hạnh phúc của bản thân.</p>



<h2 class="wp-block-heading has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-931417cf5f18081641e7bdf2704ddb05" id="2-thấu-hiểu-bản-than-bằng-cach-danh-thời-gian-noi-chuyện-va-lắng-nghe-chinh-minh"><strong>2. Thấu hiểu bản thân bằng cách dành thời gian nói chuyện và lắng nghe chính mình.</strong></h2>



<div id="2-1-dieu-gi-se-xay-ra-khi-ban-khong-con-danh-thoi-gian-cho-ban-than" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="2-1-diều-gi-sẽ-xảy-ra-khi-bạn-khong-con-danh-thời-gian-cho-bản-than"><strong>2.1. Điều gì sẽ xảy ra khi bạn không còn dành thời gian cho bản thân ?</strong><strong> </strong></h3>



<p>Sau khi trải qua nhiều thứ mà bạn chưa từng cảm nhận được. Những niềm vui mà bạn chưa bao giờ từng có, những nỗi đau mà bạn chưa bao giờ từng trải, gặp được những người có &#8220;bức tranh&#8221; rất đẹp và cũng có những người không có nổi một tờ giấy hoàn chỉnh cho &#8220;bức tranh&#8221; của họ. Khi đó bạn mới biết rằng cuộc sống của mình ngày trước còn tốt chán.</p>



<p>Và đồng thời bạn cũng sẽ nhận ra rằng có quá nhiều thứ trong cuộc đời này mà bạn muốn, bạn sẽ bị trôi theo những ham muốn nhất thời đó, bạn sẽ bị quấn theo vẻ đẹp của những &#8220;bức tranh&#8221; khác, và rồi bạn không còn thời gian cho bức tranh của mình nữa, và bạn sẽ bị lạc lối trong một mớ những điều lộn xộn.</p>



<p>Dần dần bạn sẽ quên đi mất con người bên trong của bản thân, quên mất đi những thứ khiến cho bạn có một cuộc sống hạnh phúc thật sự, để theo đuổi theo những cảm xúc, thú vui nhất thời.</p>



<p>Rồi sau này tới một lúc nào đấy, bạn sẽ nhận ra mình đã lãng phí thời gian, sức khỏe, tiền bạc vào những thứ mà giá trị nó đem lại không xứng đáng với những gì bạn bỏ ra, và rồi bạn sẽ cảm thấy rất hối hận về việc đó.</p>



<div id="2-2-nhung-dieu-ban-nhan-duoc-khi-tro-chuyen-lang-nghe-chinh-minh" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="2-2-những-diều-bạn-nhận-dược-khi-tro-chuyện-lắng-nghe-chinh-minh"><strong>2.2. Những điều bạn nhận được khi trò chuyện, lắng nghe chính mình</strong>.</h3>



<p>Chính vì vậy, mỗi khi bạn trải qua một điều gì đó thì hãy luôn dừng lại đôi chút, dành cho mình một khoảng thời gian trong ngày, ở một môi trường tĩnh lặng, nơi chỉ có bạn và chính mình, để <strong>trò chuyện, kể</strong> cho bản thân nghe những gì bạn trải qua.</p>



<p>Lúc này bạn hãy cứ nói ra những gì mình nghĩ, nói ra những gì mình nếm trải, cả chuyện vui, lẫn chuyện buồn, nói ra những điều bạn thắc mắc, những điều bạn cảm thấy bức xúc,  đừng che giấu việc gì cả vì bạn đang nói chuyện với chính mình mà. Hãy nói ra thành tiếng, hoặc bạn có thể viết nó ra giấy và đọc nó.</p>



<p>Việc bạn kể lại thứ gì đó cũng chính là cách não bộ của bạn đang định hình, sắp xếp lại những gì bạn đang suy nghĩ, đã trải qua và từ đó bạn sẽ chiêm nghiệm ra được những bài học, tìm ra được những câu trả lời cho những điều mà bạn đang thắc mắc. </p>



<p>Bên cạnh đó, bạn hãy thả lỏng cơ thể, tâm trí, thư giãn, suy nghĩ về những điều mà bạn trải qua, khi đó bạn sẽ cảm nhận được những cảm xúc chân thật nhất từ bên trong bạn. Đó là cách giúp bạn trò chuyện và lắng nghe chính mình.</p>



<p>Việc lắng nghe bản thân sẽ giúp bạn biết được mình thích điều gì, mình ghét điều gì, điều gì là tốt nhất cho bản thân, điều gì là có hại cho bản thân, ưu điểm của bạn là gì, nhược điểm của bạn là gì, ước mơ của mình là gì, mục tiêu của mình là gì,  điều gì mang tới cho bạn hạnh phúc thật sự, từ đó bạn sẽ có những chính kiến riêng của bản thân và sẽ không dòng đời xô đẩy một cách vô định. </p>



<p>Nói cách khác nó sẽ giúp bạn thấu hiểu bản thân hơn.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-hay-tam-sự-chia-sẻ-những-diều-ma-bạn-nghi-với-người-ma-bạn-tin-tưởng"><strong>3. Hãy tâm sự, chia sẻ những điều mà bạn nghĩ với người mà bạn tin tưởng</strong>.</h2>



<p>Việc này cũng khá giống khi bạn trò chuyện với chính mình, chỉ khác ở một điểm duy nhất là thay vì bạn tự độc thoại, thì là bạn sẽ nói chuyện với một người khác. Người khác ở đây có thể là bạn bè, gia đình, người yêu của bạn, người cho bạn cảm thấy sự thoái mái, gần gũi khi nói chuyện, người mà bạn tin tưởng. </p>



<p>Khi nói chuyện một mình, bạn có thể dành thời gian để tự phân tích, tự suy ngẫm về cuộc sống và xử lý cảm xúc một cách riêng tư. Nhưng khi nói chuyện với người khác, bạn có thể chia sẻ cảm xúc, suy nghĩ, cuộc sống, trải nghiệm của bản thân với người đối diện. </p>



<p>Bên cạnh đó, người mà bạn chia sẻ cũng sẽ lắng nghe, chia sẻ lại câu chuyện của họ, suy nghĩ của họ, góc nhìn của họ, kiến thức của họ và đưa ra những lời khuyên chân thành cho bạn.</p>



<p>Từ đó bạn sẽ có thêm những góc nhìn mới, bạn sẽ biết được những góc khuất của bản thân mà trước giờ bạn không nhận ra, những điều đó sẽ giúp bạn rất nhiều trong việc thấu hiểu bản thân hơn. </p>



<p>Không chỉ vậy, việc 2 người tâm sự chia sẻ cho nhau cũng sẽ giúp cho 2 người thấu hiểu nhau hơn, mối quan hệ của bạn trở lên gắn bó, thân thiết hơn.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="4-hay-nuoi-dưỡng-tri-tưởng-tượng-va-sự-sang-tạo-của-bạn"><strong>4. Hãy nuôi dưỡng trí tưởng tượng và sự sáng tạo của bạn</strong>.</h2>



<p>Việc nuôi dưỡng trí tưởng tượng và sự sáng tạo của bạn rất quan trọng vì khi bạn dần thấu hiểu bản thân hơn, biết nhiều hơn về những khía cạnh khác của bạn thân, thì trí tưởng tượng và sự sáng tạo của bạn chính là thứ sẽ giúp cho bạn trở lên phát triển, khai phá hết những tiềm năng to lớn bên trong bạn.</p>



<p>Nó chính là thứ giúp cho bạn thích lại càng thêm thích những thứ bạn đang làm, giúp cho mục tiêu của bạn càng trở nên rõ ràng hơn, ý nghĩa hơn. </p>



<p>Là thứ giúp cho bạn tìm ra được các phương pháp mới, những tư duy mới, những thay đổi mới giúp cho bạn nhanh chóng đạt được mục tiêu.</p>



<p>Và đồng thời đây cũng chính là thứ sẽ tạo ra thêm cho bạn nhiều thứ mới lạ, thú vị trong cuộc sống của bạn. Khiến cho bạn hình dung ra được những những điều mới mà bạn có thể thêm vào &#8220;bức tranh&#8221; của chính mình.</p>



<p>Khi đã có những ý tưởng, thì hãy cứ bắt tay vào mà làm thôi, những việc làm đó sẽ lại giúp cho bạn có những trải nghiệm mới, góc nhìn mới và đó cũng chính là điều thứ nhất mà mình đã nói với bạn ở trên<br>&#8220;<strong>1. Hãy thêm những điều mới vào &#8220;bức tranh&#8221; của bạn</strong>&#8220;.</p>



<h2 class="wp-block-heading has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5fcb4270e04c7139d415d4bc77838619" id="lời-kết"><strong>*** </strong>Lời kết.</h2>



<p>Việc thấu hiểu bản thân là một quá trình giống như việc học vậy, quá trình này sẽ không bao giờ kết thúc. Nó sẽ cứ lặp đi lặp lại, vì mỗi khi chúng ta học thêm những thứ mới, khi mà thời gian trôi đi kéo theo tuổi tác của ta, khi xã hội thay đổi kéo theo cuộc sống của ta, khi đó  suy nghĩ và mong muốn của ta cũng thay đổi theo. </p>



<p>Chính vì vậy chúng ta cần phải luôn lặp lại quá trình đó để thấu hiểu bản thân hơn, khi đó ta sẽ không bao giờ lạc mất bản thân mình.</p>
<div class="pld-like-dislike-wrap pld-template-2">
    <div class="pld-like-wrap  pld-common-wrap">
    <a href="javascript:void(0)" class="pld-like-trigger pld-like-dislike-trigger  " title="" data-post-id="1161" data-trigger-type="like" data-restriction="cookie" data-already-liked="0">
                        <i class="fas fa-heart"></i>
                </a>
    <span class="pld-like-count-wrap pld-count-wrap">6    </span>
</div></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/lam-sao-de-thau-hieu-ban-than-hon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1161</post-id>	</item>
		<item>
		<title>4 giá trị mà bộ phận kinh doanh mang lại cho bạn</title>
		<link>/voi-nhung-gia-tri-ma-phong-kinh-doanh-mang-lai-tai-sao-ban-chua-thu/</link>
					<comments>/voi-nhung-gia-tri-ma-phong-kinh-doanh-mang-lai-tai-sao-ban-chua-thu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ReachYL]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jan 2024 13:58:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tài chính]]></category>
		<category><![CDATA[Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Self-growth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reachyourrich2.wordpress.com/?p=125</guid>

					<description><![CDATA[Sau một khoảng thời gian thực tập ở mảng kinh doanh, mình đã nhất được nhiều giá trị mà bộ phận kinh doanh mang lại]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Với background của một dân kinh tế, việc thực tập sớm luôn là “cái gai nhộn nhạo” trong lòng mình khi vừa bước chân vào môi trường đại học, kết thúc kỳ 1 với cả kỳ chỉ biết nằm và vô định hướng, kỳ 2 mình đã quyết tâm phải đi thực tập, việc gì cũng được miễn là có kinh nghiệm văn phòng vì mình đang quá “khát”. Mình đã chọn thực tập tại mảng kinh doanh vì sinh viên kinh tế thì mình xác định khó mà sản xuất sản phẩm, kỹ năng chu chuyển và hỗ trợ lưu thông sản phẩm sẽ phù hợp nhất và giúp mình phát triển lâu dài.</p>



<p>Vậy mình đã nhận được những giá trị gì trong suốt khoảng thời gian đồng hành với công ty và công việc?</p>



<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc" id="rank-math-toc"><h2>Mục Lục</h2><nav><ul><li ><a href="#1-kinh-nghiệm">1. Kinh nghiệm</a><ul><li ><a href="#1-1-kỹ-nang-chuyen-mon">1.1. Kỹ năng chuyên môn</a></li><li ><a href="#1-2-kỹ-nang-mềm">1.2. Kỹ năng mềm</a></li></ul></li><li ><a href="#2-networking">2. Networking</a></li><li ><a href="#3-lương">3. Lương</a></li><li ><a href="#4-hiểu-ro-hơn-về-nganh-thay-vi-chim-trong-những-dịnh-kiến-từ-qua-khứ">4. Hiểu rõ hơn về ngành thay vì chìm trong những định kiến từ quá khứ</a></li><li ><a href="#lời-kết">*** Lời kết</a></li></ul></nav></div>
</div></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="1-kinh-nghiệm"><strong>1. Kinh nghiệm</strong> </h2>



<p>Hẳn kinh nghiệm đều là mục đích số một với mọi sinh viên, và mình cũng thế. Mình “khát” kinh nghiệm tới mức đã đi xin rất nhiều nơi thực tập không lương để đổi lại sự training của các anh chị, kết quả đương nhiên là bị từ chối, và rất may đã bén duyên với nơi hiện tại mình đang làm.</p>



<p>Kỹ năng chuyên môn và kỹ năng mềm là hai điều giá trị cốt lõi mà mình nhận được:</p>



<div id="1-1-ky-nang-chuyen-mon" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="1-1-kỹ-nang-chuyen-mon">1.1. <strong>Kỹ năng chuyên môn</strong></h3>



<p>Vị trí Sale dạy mình thực chiến và hiểu rõ hơn những kiến thức trong cuốn “Quản trị kinh doanh” và “Marketing căn bản” dạy, khác hẳn khi chưa đi làm đọc chỉ thấy mông lung và xa vời.</p>



<p>Trải nghiệm đi làm cũng giúp mình hiểu rõ hơn về doanh nghiệp, cách vận hành doanh nghiệp, hiểu sơ về công việc các phòng ban khác trong bộ máy công ty.</p>



<p>Mình được học về các tools phân tích con người như thần số học, DISC,.., để thêm thấu hiểu &#8211; hoàn thiện bản thân, cũng như tư vấn và hỗ trợ khách hàng trong định hướng hay khi gặp trục trặc về vấn đề học hành, cuộc sống.</p>



<p>Mình có cơ hội tìm hiểu và tiếp xúc với Marketing, ngành mà mình luôn thích và ươm ủ từ lâu.</p>



<div id="1-2-ky-nang-mem" class="index-title"></div><h3 class="wp-block-heading" id="1-2-kỹ-nang-mềm">1.2. <strong>Kỹ năng mềm</strong></h3>



<p><strong>+ Giao tiếp</strong>: mình đã cải thiện khả năng giao tiếp thông qua những cuộc trò chuyện với khách hàng, sếp và nhân sự. Công việc đã thúc đẩy mình mạnh dạn bước ra khỏi vùng an toàn, chủ động kết nối và trao đổi. Giao tiếp là một nghệ thuật, khéo léo sẽ hỗ trợ mình cũng như các bạn trong công việc và cuộc sống, như là sếp mình từng dạy “mồm miệng đỡ chân tay”, thực sự ấn tượng và vỡ vạc. </p>



<p>Không chỉ đàm phán trong công việc, mà cả các mối quan hệ cuộc sống như người thân bạn bè, người yêu, mình đã biết cách điều hòa cảm xúc, giao tiếp khéo léo để thương thảo vấn đề và tìm ra giải pháp cũng như tiếng nói chung, thay vì phải hứng chịu hoặc tạo ra những cuộc trò chuyện kết thúc trong cãi vã và toxic.</p>



<p><strong>+ Quản trị bản thân: </strong>trái với cái năng lượng u uất nằm cả kỳ 1 trong phòng trọ lướt điện thoại hết ngày, khi mình đi làm, tiếp xúc với môi trường mới, bạn bè anh chị mới, cảm nhận được năng lượng của mọi người thì cũng được “lây” hứng khởi và tự ý thức push bản thân học hành thật tốt, sắp xếp thời gian.</p>



<p><strong>+ Quản lý thời gian:</strong> vẫn là câu chuyện cả kỳ 1 chỉ học 4 môn mà lúc nào cũng thấy thiếu và ngộp, đều là do quá rảnh đâm lười, “dành thời gian vào việc vô bổ và thiếu thời gian cho việc cần thiết”. </p>



<p>Cho đến khi đi làm, gặp gỡ những anh chị, những bạn cũng sinh viên mà cân bằng thật tốt học &#8211; làm, học bổng đều đặn mỗi kỳ, quán quân á quân bao cuộc thi, mình mới có áp lực để tự sắp xếp và ý thức học hành để không thua kém.</p>



<p> Giờ đây, mình không chỉ lên to-do list cho từng ngày mà còn cần lên plan cho cả tháng, cũng cảm ơn do tính chất công việc yêu cầu mà giúp mình biết cách hoàn thiện bản thân.</p>



<p><strong>+</strong> <strong>Lòng biết ơn:</strong> trước khi đi làm thì mình đã hoạt động ở clb tình nguyện và ban đầu hơi bị ngợp vì những quy định gắt gao. Tuy nhiên, khi đi làm, được học và phân tích về văn hóa biết ơn cũng như việc bật ra lời cảm ơn, mình đã tích cực hơn rất nhiều, thêm biết ơn và cảm mến những người từng dẫn dắt và chỉ dạy. </p>



<p>Mình học được tâm thái “chiếc ly rỗng” khi đón nhận sự chỉ dạy của mọi người chứ không lưng chừng “đã biết nửa vời” như ngày ngô nghê.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="2-networking"><strong>2. Networking</strong></h2>



<p>Mình được kết nối và làm việc với những mentor có nhiều kinh nghiệm, trong cả công việc và cuộc sống, những người mà nếu không đi làm thì mình cũng chẳng bao giờ có thể có liên hệ.</p>



<p>Mình có thêm những mối quan hệ thật sự chất lượng và bền vững khi đồng hành cùng nhau làm việc và phát triển, những người sẵn sàng lắng nghe và giúp đỡ khi mình cần, những “hội đồng quản trị” thân thiết như gia đình.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-lương"><strong>3. Lương</strong></h2>



<p>Mình nhận được mức lương tương xứng với sức bản thân cống hiến, và việc đi làm sớm khiến mình sớm quý trọng đồng tiền, quý trọng công sức lao động của bố mẹ và chi tiêu hợp lý hơn.</p>



<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<h2 class="wp-block-heading" id="4-hiểu-ro-hơn-về-nganh-thay-vi-chim-trong-những-dịnh-kiến-từ-qua-khứ"><strong>4. Hiểu rõ hơn về ngành thay vì chìm trong những định kiến từ quá khứ</strong></h2>



<p>Nhân viên của phòng kinh doanh, tên gọi của vị trí này là Sale. Hầu hết mọi người đều định kiến với sale và mình cũng vậy, và mình vẫn quyết định thử trải nghiệm để xem thực sự chính mình phù hợp gì, và mình đã nhận được rất nhiều giá trị như trên &#8211; điều mà nếu chỉ lấp ló đứng ngoài với một bộ não toàn định kiến thì sẽ chẳng bao giờ nhận được.</p>



<p>Sale là một bộ phận cần thiết của doanh nghiệp và best seller rất có giá trị trong mắt nhà tuyển dụng. Với những trải nghiệm của mình, không có ngành nào không tốt, mọi ngành nghề đều chính đáng và đóng góp vào sự phát triển xã hội, điều khác biệt là cách làm việc của mỗi người.</p>



<p> Bạn bán hàng có tâm, đồng hành hỗ trợ cùng khách hàng suốt quá trình sử dụng dịch vụ sản phẩm để đối phương gặt hái thành quả tốt nhất thì sale là một việc rất nhân văn. Networking chất lượng của mình không chỉ là đồng nghiệp và sếp, mà còn là những khách hàng mình đã tư vấn và hỗ trợ.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="lời-kết">*** Lời kết</h2>



<p>Trải qua gần 1 năm làm kiên trì, mình từ vị trí Intern đến Supervsior, mình biết ơn người anh đã dẫn đường cho mình bén duyên với công việc, biết ơn những mentor đã hướng dẫn và chỉ dạy, biết ơn những nhân sự đã đồng hành cùng mình thực hiện mục tiêu, và biết ơn bản thân đã kiên trì không từ bỏ.</p>



<p>Nếu bạn cũng thuộc dân kinh tế, thì vị trí tại phòng kinh doanh là một điều đáng để apply và trải nghiệm cũng như phát triển bản thân.</p>
</div></div>
</div></div>
<div class="pld-like-dislike-wrap pld-template-2">
    <div class="pld-like-wrap  pld-common-wrap">
    <a href="javascript:void(0)" class="pld-like-trigger pld-like-dislike-trigger  " title="" data-post-id="125" data-trigger-type="like" data-restriction="cookie" data-already-liked="0">
                        <i class="fas fa-heart"></i>
                </a>
    <span class="pld-like-count-wrap pld-count-wrap">1    </span>
</div></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/voi-nhung-gia-tri-ma-phong-kinh-doanh-mang-lai-tai-sao-ban-chua-thu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">125</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Định nghĩa đích thực của sự &#8220;giàu có&#8221;</title>
		<link>/dinh-nghia-dich-thuc-cua-su-giau-co/</link>
					<comments>/dinh-nghia-dich-thuc-cua-su-giau-co/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ReachYL]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jan 2024 11:00:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tài chính]]></category>
		<category><![CDATA[Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Self-growth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reachyourrich2.wordpress.com/?p=17</guid>

					<description><![CDATA[Lý do mà đa số mọi người không bao giờ đạt được sự "giàu có" là vì họ không hiểu đúng ý nghĩa thật sự của sự "giàu có". Vậy ý nghĩa thật sự của sự "giàu có" là gì ?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Phần lớn mọi người khi nhắc tới <strong>&#8220;giàu có</strong>&#8221; thì đều hiểu rằng giàu có là phải có rất nhiều tiền, nhiều tài sản giá trị, …. Và họ thường có sự yêu thích hoặc căm ghét đối với sự giàu có. </p>



<p>Có những người cảm thấy tức tối với những người có tiền, nhưng lại dành cả cuộc đời để kiếm được nhiều tiền giống như họ. Lý do mà đa số mọi người không bao giờ đạt được sự &#8220;giàu có&#8221; là vì họ không hiểu <strong>định nghĩa đích thực</strong> <strong>của sự &#8220;giàu có&#8221;.</strong></p>



<p><strong>Vậy định nghĩa đích thực của sự &#8220;giàu có&#8221; là gì ?</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>1.&#8221;Giàu có&#8221; Là khi bạn không cần phải nỗ lực đi kiếm tiền để duy trì cuộc sống hàng ngày của mình nữa.</strong></h2>



<p>Là khi bạn không cần phải đi làm kiếm tiền từ một công việc nào đó liên tục ngày qua ngày, mà vẫn có thể sống một cách thoải mái. Nói thẳng ra là bạn đi ngủ, chả cần làm gì mà vẫn có tiền.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="674" src="/wp-content/uploads/2024/01/image-3.png" alt="" class="wp-image-1355" srcset="/wp-content/uploads/2024/01/image-3.png 1024w, /wp-content/uploads/2024/01/image-3-300x197.png 300w, /wp-content/uploads/2024/01/image-3-768x506.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-contrast-color has-text-color has-background has-link-color wp-elements-c4f64cc9f34453e2e29aa1dbe3d9f451" style="background-color:#d0cdcd"><strong>Vậy số tiền trên đến từ đâu mà ra ? </strong></p>



<p>Số tiền đó là từ những thứ giúp bạn kiếm tiền ngay cả khi bạn ngủ, nghĩa là từ các nguồn thu nhập bị động của bạn.</p>



<p>Nguồn thu nhập bị động có thể đến từ :</p>



<ul>
<li> lãi suất ngân hàng</li>



<li> quảng cáo từ các video trên youtube, website cá nhân, &#8230;</li>



<li> bán các mặt hàng sản phẩm số như: audio, beat, ebook, website, &#8230;</li>



<li> khoản đầu tư như đầu tư chứng khoán, tiền kĩ thuật số, &#8230;</li>
</ul>



<p>Những công việc mà bạn cần làm việc trực tiếp mới có tiền như làm công ăn lương, làm nhân viên,&#8230; thì đó chính là nguồn thu nhập chủ động của bạn. Những công việc đó yêu cầu bạn cần phải bán sứckhỏe và thời gian cho nó để có tiền, nếu bạn không còn làm nữa thì chắc chắn 1 điều là bạn không còn tiền.</p>



<p>Mà thời gian và sức khỏe của chúng ta là có hạn, bạn sẽ không thể làm việc mãi được, chính vì vậy nếu muốn trở nên &#8220;giàu có&#8221; bạn cần phải tìm các công việc, những thứ có thể giúp bạn tạo ra những nguồn thu nhập bị động.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-center has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6168d1966db60b5639cb0db55c110210">&#8220;Tùy vào số tiền chi phí giúp bạn cảm thấy hạnh phúc với cuộc sống, <br>hãy tự tạo cho mình các nguồn thu nhập bị động sao cho chúng luôn lớn hơn số tiền chi phí đấy.&#8221;</p>
</blockquote>



<p><strong>ví dụ:</strong> <br>+ giả sử bạn chỉ cần có 15tr/tháng là bạn hoàn toàn có thể sống thoải mái, cảm thấy hạnh phúc với cuộc sống rồi, vì vậy bạn cần  tạo ra nguồn thu nhập bị động lớn hơn 15tr/tháng là bạn đã tìm được sự giàu có cho bản thân rồi.</p>



<p> + Hoặc giả sử đối với một người khác, họ cần phải chi tiêu 200tr/tháng họ mới có được hạnh phúc mà họ muốn, thì người đó sẽ phải tạo ra nguồn thu nhập bị động lớn hơn 200tr/tháng thì họ mới trở nên giàu có.</p>



<p>Và một sự thật không thể phủ nhận là nếu bạn chi tiêu nhiều hơn số tiền bạn kiếm được, kết quả duy nhất mà bạn đạt được là nợ nần và vay mượn.</p>



<p><strong>=&gt; giàu có chính là số tiền thu nhập bị động của bạn phải lớn hơn số tiền cần phải chi tiêu để giúp cho bạn cảm thấy hạnh phúc với cuộc sống.</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-644b8f9e214f9312595635c2757239c7"><strong>2. Hạnh phúc chính là &#8220;giàu có&#8221;</strong>.</h2>



<p>Sau cùng việc các bạn mong muốn có thật nhiều tiền cũng là để nâng cao đời sống của bản thân, để không phải lo lắng mỗi khi đóng tiền điện tiền nhà, tiền sinh hoạt, để có thể mua những thứ mà mình thực sự thích mà không phải suy nghĩ về giá cả, để dùng tiền mua những điều tốt nhất cho gia đình những người bạn yêu quý.</p>



<p><strong>=&gt; Để khiến cuộc sống của bạn có ý nghĩa hơn, hạnh phúc hơn.</strong></p>



<p>Bạn không cần phải trở nên giàu có giống một người nào đấy, bạn không cần phải kiếm nhiều tiền giống như họ để trở nên giàu có. Mà thứ bạn cần là biết cần bao nhiêu là đủ để khiến bạn cảm thấy hạnh phúc.</p>



<p> Những người giàu, những người thành công họ đều biết rõ mục tiêu của mình, họ hiểu rõ về con người mình , biết mình thực sự thích gì và bao nhiêu là đủ đối với họ.</p>



<p>Theo những bài phỏng vấn và tìm hiểu của mình về những người giàu, thì có rất nhiều người giàu có mà họ có lối sống rất giản dị, và số người này <strong>chiếm tới hơn 80%</strong> những người như vậy trong giới nhà giàu. ví dụ như: Bill Gates, Mark Zuckerberg, Warren Buffett, &nbsp;Amancio Ortega, &#8230;. </p>



<p>Mà trong khi đó có rất nhiều người lương cũng không cao mà muốn mua quần áo hàng hiệu, túi xách tay nhiều tiền, họ chi tiêu cho những ham muốn mang tính bộc phát, chính vì vậy nó gần như không đem lại giá trị trong việc phát triển mà chỉ khiến cho bạn luôn trong tình trạng thiếu tiền, hết tiền.</p>



<p>Mình không nói là người giàu có, họ không xài tiền mà chắc chắn một điều là họ chi tiêu rất nhiều tuy nhiên <strong>số tiền chi tiêu luôn ít hơn số tiền từ thu nhập thụ động của họ</strong>. </p>



<p>Và đặc biệt là, họ không chi tiền cho những thứ mà họ thấy nó không giúp ích gì trong cuộc sống của họ, những mong muốn mang tính bộc phát, ngược lại chắc chắn rằng họ sẽ chi rất là mạnh tay cho thứ mà họ cần, thứ mà họ<strong> </strong>thật sự thích, thứ giúp họ phát triển bản thân giúp họ tăng thêm dòng tiền cho nguồn thu nhập bị động của mình.</p>



<p>Việc họ hiểu hiểu rõ cuộc sống của mình, con người mình, cá tính, cái gu của mình từ đấy họ có thể loại bỏ tối đa việc chi tiền cho những cái không cần thiết và chi tiêu tối đa cho những nhu cầu cần thiết khác để trở nên phát triển hơn. Đó là một trong những lý do người giàu càng thêm giàu.</p>



<p><strong>=&gt;  Khi bạn hiểu rõ tính cách của bản thân, cuộc sống của mình ở hiện tại và cuộc sống mà mình mong muốn ở tương lai, lúc đó bạn sẽ tìm được hạnh phúc, và đó cũng chính là sự giàu có mà bạn muốn.</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5471887716f904d3fa85d0cc33855740">*** <strong>Lời Kết</strong></h2>



<p>Tới đây mình chắc các bạn cũng đã hiểu về điều mình muốn hướng tới. Giờ mình nghĩ mỗi người các bạn đều có định nghĩa về sự &#8220;giàu có&#8221; mà bản thân muốn đạt được trong tương lai. Không phải là tìm kiếm sự giàu có của người khác, mà là để tìm kiếm sự giàu có của chính mình.</p>
<div class="pld-like-dislike-wrap pld-template-2">
    <div class="pld-like-wrap  pld-common-wrap">
    <a href="javascript:void(0)" class="pld-like-trigger pld-like-dislike-trigger  " title="" data-post-id="17" data-trigger-type="like" data-restriction="cookie" data-already-liked="0">
                        <i class="fas fa-heart"></i>
                </a>
    <span class="pld-like-count-wrap pld-count-wrap">2    </span>
</div></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dinh-nghia-dich-thuc-cua-su-giau-co/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">17</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
